［求救］間屋好大塵, 有冇放法將間屋變成正壓???

發覺間屋D門同窗不停入風, 又近馬路又住唔高

問死人屋好鬼大塵, 廁所抽氣房又唔可以成日唔開

就算唔開, D對流風都會吸D塵入黎

各位巴打, 有冇方法將間屋變正壓, 同要幾多錢?

又買空氣清新機又買吸塵機, 洗左7-8千, 間屋由過兩三日鋪塵變7-8日鋪塵

日日吸人都死.....

關門關窗 開冷氣空調

以我有限的智識講俾我自己聽, 冷氣機 同 雪櫃果D風並唔係鮮風

留名學嘢

等building service 佬出手,,,,

希望有家用鮮風機買....

留名學野, 又係低層 平時都冇開門窗乜滯, 吸完抹完好快又鋪塵

留明 同樣問題

留名學野

lm

我間屋又係咁, LM

有冇類似隔塵網既物體可以安係個window道？
或者關哂面向馬路/地盤既window?

見到D咁架野

係淘X search 家用净化新风机

界廳窗玻璃, 但唔知點防水, 一打風, 個廳入水

你知唔知淘老都可以打正體中文？

Sorry 我係不斷copy & paste 去搵, 唔知D 小支支用乜字用講鮮風機

每個小時要換氣4~6次(REF1), 當八呎樓底, 每小時要換0.53~0.8CFM

500呎, 要265~400CFM, 一個8吋廁所抽風機就可以做得到(REF2), 亦即係吸足塵有找

D淘寶貨當800 cubic meter per hour 即係 471CFM, 間屋唔開任何抽氣野, 應該夠做

有BS 巴打的話, 有錯請屌

REF1:

REF2:

CFH (20,480) = 341.3CFM

換氣次數應該用呢個

關所有門窗 開個吸塵機 放吸管出屋外
淨空氣流入 屋入面正壓 仲隔埋鮮風啲塵 好似係

Lm

同你加個filter係窗一樣

我都明, 但好似無家用鮮風機

LM

ceiling風扇？

空氣清新機無用的
正確係裝修個時，要整抽氣扇 (有抽入有抽出)，連Filter 7x24
但你要考慮美觀、方便，同埋可行性等問題

一個鐘filter 4次，咁嘅天氣咪凍撚死

閂好門窗用依種設計換氣
In take air 到加 filter隔塵

間房長開空氣清新機但d空氣都好似好差
有無人知點解

樓上 有冇懶人包
呢個問題煩左我三年 兩日就會有薄薄地既塵 我已經住34樓
不過我室內晾衫 冇室外位

留名 同樣問題左好耐 D塵多到

咪撚亂咁屌住先
空調唔係直譯air conditioner 咩
即係唔指冷 仲可以調節做暖氣
冷氣就只係指冷

「空氣調節是包含溫度、濕度、空氣清淨度以及空氣循環的控制系統。冷氣機、空調供應冷氣、暖氣或除濕的作用原理均類似。」

呢種好勁 但好撚柒貴

裝部pau

整到正壓嘅話開度門都要好大力

閂窗加全熱交換機？

可以好多人唔明

戶外抽過濾完的鮮風入黎點解會防塵...
佢個實際例子係醫院玩正壓/電腦機箱玩正壓

另外, 空氣清新機同冷氣機過濾網都係將家中死氣循環, 街外d塵都可能不停入黎

熱交換機無助正壓

經佢的空氣可能防塵, 但門窗邊入的塵阻唔到

係唔係太深, 無乜人明

有冇好既家用機?

其實塵除咗出面入黎，
你自己嘅死皮都係塵嘅來源之一
你擋到出面，擋唔到入面
都係勤力啲清潔啦...

搬屋

breaking bad 烏蠅嗰集咁？

試用類海綿貼既嘢封住門邊？

乜撚野小支支

空氣清新機其實有冇效

支那人無一個係好人.jpg

你別移動你好大塵
快用肥皂擦身

我屋企用過 拎返出黎勁多塵 屋企人話個網咁多塵阻住冷氣出風唔再裝 我話擋到塵唔係好事咩 無人理

忽發奇想
早排睇過一個發明 係話點樣幫非洲熱死辣辣既屋送風
佢係一大抽膠樽既上半部分 樽頸位應該係對出面
因為屋企個壓力比出面大（高溫）空氣自不自會傾向流出去
然後對流 降低空內溫度

如果你將成舊野掉轉
樓主講到窗外咁大風 正路氣壓應該比較低
咁啲風就理應由你屋企 經果抽野 扯番啲風出去
出面既塵就吹唔到入黎

利申 空氣動力撚

你個名 我裝係空氣清新機 唔用原廠濾網

即刻駁咀咁

繼續盲反啊柒頭

長開冷氣 買die神

空氣清新機 呀位喎, 我屋企豆潤咁細無得諗...

不停放屁

十個有九個入黎講空氣清新機

而我係想講家用鮮風機

當屋企係個大機箱
窗口位裝晒隔塵網

留名學野
樓主太勁，睇得唔太明...

大陸支那狗 死雞撐飯蓋
空調係蝗語係人都知
定你係腥香港人垃圾00後比人洗腦呀？
係既話你幾時跳樓死？

正壓唔難做，買把抽力極強風扇抽街外空氣入屋，中間裝個水過濾咁過濾紙就可以耐用小小，不過裝咁多野又嘈又大件你屋企有無咁多位

filter用到hepa11~13就ok, 當然佢要有前置filter, 另外正常應該廳入風, 要防水 同 唔好咁嘈

上面有講過8吋抽氣扇風量都夠, 計錯數請指正, 不過要考慮static pressure 夠唔夠

水過濾應該嘈, 唔考慮

如果當電腦機箱咁睇，你首先要開個大窗孔
整幾把抽氣扇泊埋(4把8/10吋應該夠做)，再加隔塵網就掂
不過隔塵網應該要日日換，同埋室內夏天會熱到pk，冬天又會凍到pk.....

咁搞法間屋一定唔靜，啲門窗又壓住晒，久而久之應該老化爛

住喺30樓大塵到仆街，我屋企係一日塵，買咗3M冷氣過濾，都係一樣，冬天冇冷氣一樣多塵，基本上每日都要抹一次枱

其實係個窗外面加個網通靜電
痴晒啲塵有冇得諗

利申physics初中程度

唔好覆啦好嗎。完。

我連露台都唔敢開

但又入唔到風

機箱三擇二法則

散熱, 靜音, 防塵不能並存

裝幾部FAP谷啲氣出街啦

正壓都係要抽風入

正壓都會入塵，只係入少啲

早排搞左個無塵防靜電assembly line
有鮮風的，否則員工焗死
不過 filtration system 要好
巴打有需要可以比vendor contact 你

Pau 加 ahu 彩鋼板假天花 行風喉 落hepa 做埋低位回風

airgate ?

唔係，不過有搵佢地有報過價
太貴 依家搞左2000幾萬（2條line 1個lab)
Airgate 貴20%+

唔知你幾低層
五樓以下真係唔洗諗
裝乜都冇用

500呎洗唔洗300萬?

上面有人出到無塵室...

你接住就咁講, 唔諗下自己會即刻柒架?

正壓+家用清新機已經夠玩, 約1個月先鋪塵, 先清一次
我諗好多人都接受到

你屋企唔裝修真係好難搞的
其中一個問題，就係美觀
另外就係實用，
例如易唔易換filter, 會唔會產生隔音問題(關window但外界聲音由佢傳入)
我都係隨口9up呢兩樣

你别移動 你好大塵

最基本咪關窗,風口位加塵網之類

屌，之前查過，大陸就有人整，香港無公司會搞比你

有塵先好呀，喺個肺度隔下啲菌，人都健康啲

大陸Panasonic有得整全屋生風系統，香港好似無

呢個系統對好多中國城市係必須品

搵左quest?

認真你窗囗駁喉出個有filter 既blower 加大多ach 已經好好多？ 係躁音問題

你別移動

Ching 係藥廠要行pics?

有冇報價

加鮮風扇增加屋內氣壓，鮮風扇必須入風位加過濾網，風扇要係高速扇

有諗過類似既野, 自己整怕d filter邊位唔fit
仲有掛牆同打風防水問題

但我係外行, 唔識

same

唉屋企附近有地盤冬天又唔想長期關窗可以點

之前行大陸B&Q有埋成套大模型講套嘢點運作

我住東涌都好大塵 加埋三跑真係不敢想像

屌擋到出面已經乾淨好撚多啦

咁你成屋啲窗都要裝，鐵網天崖

我間房對馬路 好撚慘

但靜電裝置保養都唔易
就咁放窗你吸晒街外面既塵

啲塵痴哂係你個窗到，咪又係要成日清，其實大塵一般樓宇無乜辦法外加去做到，起個陣無做就好難搞，附近環境先係最大原因，結論就係咪柒懶啦抹啦

買部自己吸塵機 24小時開住得佢走黎走去
慳水慳力

呢部似乎係家用機

咁深水埗都有無塵茶餐廳

你覺得整無塵室係容易又冇問題咪得囉
係你住又唔係我住

樓主你屋企冇風機風櫃好難做正壓
同埋你本身街外風就係污糟
引入屋企都係一樣 除非落隔塵網

最後 建議 你買部商場落雨吹地下 戈啲風機
裝窗口 之後封實

淘X就呢部 或佢的改良版

未試過, 唔佑得唔得

地下以外⋯

中層單位都係咁嘅問題 留明學野

呢隻係咪要牆身開孔先得？
我想搵窗口式
但好少選擇，冇牌子
同裝修佬講佢地又唔知咩黎
最後放棄

新手留名學野

即係空氣淨化幾冇乜用？

有風扇係包晒隔音棉，就算直出都唔算好嘈，仲有雙速調較添

唔是講笑
真係見過有人屋企裝vav